［皮已收］香港福建社团名誉会长谈北角居民与示威者冲突：完全系遭遇暴力后被逼无奈自卫

【环球时报-环球网赴香港特派记者 杨升】罢工、堵路、瘫痪地铁、围攻警署...... 8月5日，香港非法示威者继续暴力示威活动。5日晚8时许，非法示威者在香港北角街头同当地居民爆发冲突。香港福建社团联会永远名誉会长卢文端6日向环球时报-环球网记者表示，周一晚发生在北角的暴力事件实属极端示威者和暴徒来北角进行有组织破坏活动引发的。“他们乱拆路牌，用障碍物封路，严重影响了北角地区福建社团及民众的正常生活和安全。”

关于有北角居民和暴力示威者爆发的冲突，卢文端表示，这些抗暴行动完全是个别普通民众遭遇暴力后被逼无奈的自卫，绝对不是有组织的“以暴制暴”。

如果接下来相关极端分子或暴徒再来捣乱，卢文端呼吁：“香港是法治社会，我们福建社团不会用以暴制暴的方式来解决问题，将呼吁北角居民和社团保持最大克制，让警方和法律去制裁违法分子。

卢文端进一步表示：“希望警方严正执法，惩治暴力。早日还香港安宁。”

睇到眼疾

又關你福清邦咩L野事，on9

同佢講拳頭佢就講法

因為打輸左

屌你老母

【環球時報-環球網赴香港特派記者 楊升】罷工、堵路、癱瘓地鐵、圍攻警署...... 8月5日，香港非法示威者繼續暴力示威活動。5日晚8時許，非法示威者在香港北角街頭同當地居民爆發衝突。香港福建社團聯會永遠名譽會長盧文端6日向環球時報-環球網記者表示，週一晚發生在北角的暴力事件實屬極端示威者和暴徒來北角進行有組織破壞活動引發的。「他們亂拆路牌，用障礙物封路，嚴重影響了北角地區福建社團及民眾的正常生活和安全。」

關於有北角居民和暴力示威者爆發的衝突，盧文端表示，這些抗暴行動完全是個別普通民眾遭遇暴力後被逼無奈的自衛，絕對不是有組織的「以暴制暴」。

如果接下來相關極端分子或暴徒再來搗亂，盧文端呼籲：「香港是法治社會，我們福建社團不會用以暴制暴的方式來解決問題，將呼籲北角居民和社團保持最大克制，讓警方和法律去制裁違法分子。

盧文端進一步表示：「希望警方嚴正執法，懲治暴力。早日還香港安寧。」